極度懷疑慈雲山，彩雲同水泉澳爆發係行山引致

成件事關係之處係行山終點位

行飛鵝山終點就係慈雲山同彩雲， 而去沙田就係慈雲山同水泉澳，如果佢地行完食野就係依三個地方中

最重要係群組式行山，又唔會帶口罩行

落山就去茶樓、食肆 再交叉感染當區居民

仲有周邊屋村商場都高危

行山既人，好多時會吐痰根本上條如去沙田慈雲山山路咁窄，你一定會踩到

生存係香港就係原罪啦

之後d 病毒係可以生存9 日，行山其實都高危

真係有可能
以前水泉澳都仲起緊果陣行過慈沙古道，條路正正就係水泉澳邨隔離入，行到慈雲山獅子亭出番馬路
跟住如果想食飯，最近就係繼續行落慈雲山中心

冇錯 地點路線完全match

廢老行山

中

彩雲有行山徑？

廢老拉隊行山個樣
真係諗起都驚
可能一集合個時已經唔戴口罩
再沿路大聲講大聲笑

飛鵝山山腰, 有路通慈雲山同埋沙田

分析得好好, 但係...
鄰近獅子山山腳大圍都仲未有事
反而旁邊竹園、黃大仙都爆緊

係咁西貢, 港島東區都應該爆喎...

慈沙古道到慈雲山獅子亭之後有兩條路，一條就係我上面講經沙田坳道落慈雲山/黃大仙，一條就係向東走，再經扎山道落彩輝邨

唔係話想夾硬連埋幾個點，純粹當俾大家brainstorm吓可能性

呢個point我作為沙田柚都無諗到，勁呀樓主！

如果係咁，我記得慈沙古道可以行去獅子山，咁竹園、翠竹、天馬苑會唔會...

成條扎山道

八九十歲又行山咩
跟本就有隱形患者

搵唔到佢出黎 唔會完

係咪行嘅人安全意識唔同，其實重點係一個有，你冇安全意識就中

機會有但晨運友會少好多， 你地想想個最快最易行完食飯位置， 首選一項真係依幾個。再加埋真係好多食肆

即係中既機會率

上次聽到好鬼多講普通話友去行

除非大家帶口罩行，否則中同唔中，真係睇彩數

頂,搞到我仲諗住周六去個邊 行山 tim

上飛鵝山可經彩雲

要爆嘅話, 彩雲嘅餐廳理應首當其衝
但係, 重災區係喺更低嘅坪石同埋彩虹一帶

最緊要係 「班友行山都吐痰！」

廢老就廢老啦

認真, 見到普通話人最好行遠d

彩雲、坪石同彩虹都有

可能已經好返晒
自求多福

條路咁撚窄
個天咁熱都幾難戴罩行
戴都濕撚晒
三思呀

飛鵝山狗女校都有人中

無錯, 睇返NO.1477果堆既年紀同位置, 極大機會係平事牛池灣集結果班行山友, 佢地年齡偏高,人數3~40人....
成日見佢地朝早出發, 中午返落來食野....

早排好多大年紀既人朝頭早紅梅谷集合
之後就上山
正常果條路係可以經衛徑去沙田坳

吹水唔駛本。
總之道係廢老錯啦

山上面唔會有9日啦

彩雲相對爆得冇咁勁

係你踩到d痰， 之後對鞋無點洗帶返入屋

其實怕唔怕馬騮都散播到武肺?

btw 大家可以用呢個行山地圖網參考

有班做晨運既阿公阿婆都驚。佢地都會去周邊屋村既酒樓食

所以先逐個村擴散

飲少d茶啦

接下來會唔會係沙角爆？聽講d行山人士行完獅子山會落沙角一帶買餸

其實唔難,武肺後一直都係咁行

慈雲山同水泉澳邨就一定係行慈沙古道
每朝都一大堆晨運友上山拎山水

彩雲就16號小巴
由坪石一路上，彩雲、彩輝、德望一路上

主力應係慈雲山

但源頭可能無人知。
晨運？ 行山？ 定其它區既人

天馬苑、樂富都係高風險
因為一落獅子山係有路接過去

條山路四通八達, 確實難搵到

正正就係想講慈沙古道

樓主係咪行山行到確診出黎扮神探

睇怕樓主做行山友確診左，而家上黎扮神探

咁都可以屈行山友
你唔去屌嗰D 跨境學童, 特權人士, 去屌無證據既人

真係思維獨特

但水泉澳入慈雲山 好難行
一個有武肺的人好難想像行到。

廢老坐車兩蚊都可以周圍去

麥徑有路落竹園🤭

你覺得d病毒真係deal好左唔攻擊後生

前幾日我諗過呢個問題，諗過可能係沙田有人感染咗(可能冇症狀)之後行山行出九龍播毒
又或者中果個本身住水泉澳，上去晨運同對面慈雲山上黎嘅晨運友見到面吹吓水，唔小心播埋毒

利申：純粹base on中招嘅時間同地點推測

難條撚

最撚易 搭小巴上到去閘位
行3個字斜路 之後慢慢平路 同埋落斜
同埋武肺可以冇病徵

慈雲山去水泉澳就難啦

沙田水泉澳慈雲山黃大仙

獅子山條行山路黎

平時唔見有人行喎清

沙角都好貴

有親戚住果頭都死出深水步或九龍城買一星期餸

呼吸新鮮空氣

如果關事嘅話 應該一早已經有唔少患者講過自己行山

當然可能全部都係仆街 費事俾人屌行山撚

班廢老長期冇罩 抵爆
岩先先係中銀見到慈雲山舞王冇罩跳舞

咁嘅推論係真膠定假膠。
一架巴士載嘅人多過成朝行山徑嘅人啦講野。

咁港島，荃灣，元朗，屯門，沙田，大埔，四圍都有山可行啦

大圍果邊紅梅谷路有巴士站去各區, 可能D人行完唔繼續行落大圍直接搭車走

其實香港咁撚細交通咁快達
人既流動性咁高
唔一定係咁傳

邊有人行飛鵝山

其實嗰啲係最長理論值 同埋去到九日剩返嘅病毒量足唔足以成染一個人都係問題 好似係

日日30幾度有人同你去行山？

樓主FF行山中招
明明咁多間食店 有人確診都要 玩神探摸式

全九龍新界都通架啦

做乜撚

咁竹園某程度上冇爆發
1單的士群組 1單彩雲爭鮮群組 1單密切接觸者
如果同一棟有幾個以上個案就真係可以咁推斷啦

一定係喺室內最容易中招

成個港島都係山徑，要爆一早爆到周圍係啦
有冇見過西貢假日咩環境
講行山搞到爆 點講都講唔到黃大仙

你都傻既,
果班忽然行山大帝 行到落山腳就搭的士走啦.
點會同你行到 彩雲同水泉澳.

都講明 係 "順豐速運" 派毒啦, 仲問

合理

Exac7ly,今早先見到一大堆，係一大堆廢老集合行山

慈雲山無記錯係老人院爆先
彩雲係的士佬傳上去
未必真係關行山事

make sense

推

好荒謬但有道理
留名待bin其他笑鳩樓主嘅回覆

不過除左慈沙古道
慈雲山仲可以行饅頭墩個邊落水泉澳山去水泉澳
不過有啲難度相對上小人行

共通點咪多帶毒新移民 成日唔戴罩又一行十幾人既東南亞人 加公屋

西貢假日嘅環境就係人山人海
仲要好撚多人都唔戴口罩
當正有結界 啲肺炎點都唔會入嚟西貢咁
所以冇咩事都唔會落街

［眾籌］好鄰舍x 守護孩子想眾籌31萬同6位幹事續約

我前日都咁樣同我呀媽講完⋯
嗌佢唔好行山⋯

是 行出黎岩岩係水泉澳
個陣仲特登參觀下d新公屋

武肺潛伏期都冇病徵啦

假設真係山友團,

(1) 有一班係牛池灣集合, 先91/92巴士往西貢, 入山之後開始行去水泉澳, 通常佢地璧屋前面後面落車, 就行過去,之後巴士出返彩雲食飯(彬記?) /將軍澳(POPCORN果單)食飯, 佢地一般有幾個帶頭,有曬路線圖又剩, 朝早等車會聽到佢地已經傾計12點係邊度邊度食晏咁....

(2)行山慈古道果D, 就會慈正村、慈樂村出發, 好多果邊既老人家會JOIN, 因為路程唔算太長,又唔太斜, 山風舒服, 又可以斟D山水返屋企, 我老竇以前都成日行, 我都行過2次, 個半至2個鐘就行到沙田圍定唔知邊度, 可以巴士返黃大仙, 不過亦有人係沿路調頭行返慈雲山...

佢地要報行蹤 都冇提過有行山

其實都唔難, 行完沙田坳道好快就落到沙田

呢條片5月尾
真係好有可能

係, 呢條係我行開
天馬苑對出, 過左天橋就可以去樂富同埋行返九龍城、浸大

仲有彩雲、四順嘅飛鵝山
堆彩乜彩物都係

下? 九龍城貴到仆街喎

做咩講出黎 完國勇都搵唔到

德望中學都中招就知有關係

不過隆亨、新翠一帶有酒樓
廢老好鍾意行完去飲茶

而家個天好清
有d熱門位置會好多人影日落
例如寶馬山、飛鵝山
旺過旺角

因為坪石同彩虹有車（巴士.小巴）上飛蛾山

反而彩雲難上車

彩雲中既我覺得係住彩雲但落坪石買餸中招既

唔難？天熱炎熱個口罩一早濕哂啦好快失效一樣會中招

係, 行山見到普通話人真係行遠d

上次行太墩冇咩人

咁而家確診果班有無話自己去過行山啊
定係班老坑做左80幾年人未睇過咁靚既日落走去行山睇啊

行山既人，好多時會吐痰
係唔係呀 關事咩？

有專業團隊上山"物理"播毒，

巴士司機行山咁啱見到 所以...

咁班友有冇話自己行山

有聲

又唔見博康乙明賴嘢？正常水泉澳落山反而會行落沙角乙明博康食嘢

休息位一車車廢老嘖口水

我係話而家咁嘅情況呢d位仲聚人
遲早中獎
同埋寶馬山個位好窄，本身容得10幾人
而家郁下都百幾人，d人又唔乾淨冇公德心
有確診係時間問題

唯一共通點唔係垃圾公屋新移民地方咩
呢幾個地方有行山路線姐 同埋落山返市區都戴返口罩
根本解釋唔到點解係當區居民中而唔係行山既人中

屌，水泉澳明泉好近行山路

黃大仙唔係
坪石彩虹都係老牌屋邨

成個水泉澳都係郊野公園旁邊
短期唔敢由慈雲山上獅山喇

其實唔難 行過咁多山 第一次水奥去慈雲山好快

仲要條行行山徑直去慈雲山

講到d人唔識搭車咁

傻閪先行山
又悶又無聊又冇運動效果

呢條行過, 非常易行
條路指示清晰

7月1聚眾，違返限聚令示威，七月中就爆發。我信黃屍班仆街引爆疫情多過行山囉

其實係
因為行山做運動呼吸得快嘅話會有好多分泌物出現，啲人懶方便咪就咁吐落草叢度
所以成日見到啲足球員喺球場上吐痰

咁點解行山果班最近一個初步確診都未有？

但大家都係乖乖地留喺屋企啦

五毛又出嚟, block

合理懷疑都唔撚得，DLLM

廢老行山路線

點會冇
練耐力, 同埋上山會練到腳嘅肌肉
係帶氧運動一種
最重要可以練方向感、意志力同埋自信

唔通屈喺屋企咩

第一個爆發位係坪石彬記同佐敦新發
（呢2個群組嘅確診者之間係有朋友關係）

住彩雲就一定會去坪石牛池灣
彩虹地鐵站架小巴就係坪石到
話關慈雲山事真係ＣＬＳ

新發群組入面有幾個的士司機
潛伏期到加加埋埋點都百幾個客
估行山真係無撚聊

明顯係衛生意識嘅分別
後生戴口罩率一定高過廢老

話時話, 葉劉以前住飛鵝山會去坪石買送set頭 (掃把頭係當時整)
坪石算唔算係佢祝福之下

咁又唔見玩具撚系球場吐痰？

廢老最愛行山

條友

行山除罩拋垃圾
連神仙都救唔返

我上次博泉徑上行到差d中暑

彩輝邨就係札山道上飛鵝山嘅其中一個起點

一打膠送俾你

原來分化撚黎

仲有德望後面就係飛鵝山道
係一個住宅區
同埋有路上自殺崖

難條撚
慈正邨後面條樓梯行上去，沿途仲有晨運設施，話咁快就係獅子亭，之後慢慢hea行落返水泉澳

唔關事
係區內廢老自作業

行山打卡 抵啦

解釋下點7月就爆啦,真係關行山事?
7月豁免左某D人的檢疫呀,呢個可能性仲大啦

行山D自私狗
疫情期間wfh個D
人地比你留家工作抗疫
你就social gathering

再唔係沙田坳道行車路都得
個位好多approach上到
唔難

好多普通話口音既人行山，大家小心啦

叫下屋企老人家，帶個口罩

接咁計富安花園都好大機會爆

你岀得街應該預左要死啦

突破盲腸

人多又迫

中暑就有得中
仲係即時果隻 唔明山有乜好行

如果真係行山令到慈雲山至水泉澳中招
咁係呢段路有好多分支架喔
慈雲山恆益上面一邊去獅子山，一邊去飛鵝山
如果真係廢老一齊行山，講野唔戴罩，咁好多途人會中招
如果行獅子山方向，可以係竹園/天馬苑個度落腳，但暫時個度又無中招喔！
而途人又咁岩係慈雲山人？

4月行山果陣班人已經唔戴口罩

其實最怕佢傳俾沿路嘅馬騮
到時又變種

嘩屌 扎山道入口咪即係彩輝同德望

明明而家關得返一個半個
都仲咁多普通話人
唔係有特權都冇人信

我覺得有d應該已經留夠7年做埋腥港人

好多假商務簽證，仲要好多跟緊香港人玩行山

記者朋友好

彩雲慈雲山呢啲多老人
唔識戴口罩
重複戴口罩
掉轉戴口罩
亂處理口罩
完全唔出奇
同埋有啲大陸親戚朋友
中就簡單啦

我覺得爆發係必然嘅
飲茶嗰啲搭枱又可以傳染
仲要有人用同心口罩

work from hill

全程戴豬嘴行山揮手區

點解多數本地爆發都係貧民區

線報話係跨境學生

駁唔到

人口密集
低等人種衛生習慣差
教育水平低

咪係, 九龍仔同埋九龍塘
仲有半山區又好少可會爆
呢d位又不乏人口較密集位置

呢班根本就要就係Trojan木馬

根本就係呢班人，政府完全唔敢提

呢啲時勢仲行山都冇腦架啦

好易行喎

之前喺沙田坳邨搭小巴落黃大仙成咋空氣清新撚唔戴罩咁行啦

山頂空氣好
唔戴

行山L又贏

幾時到海灘同單車徑?

岩岩又有保護衣送左條友走

源頭啦

行山呢個至多只係中左招後傳播鏈
咁行山果班係邊度惹
未必係行山過程

大把

而且行山多數唔戴罩

林奠禁晚市唔禁早茶

軍規個post5xxx正評

荃景圍都係

另類路標

完全贊同

咔..咔...咔，Too~

背囊掛住個小喇叭
喺度播徐小鳳

我麥理浩徑朝朝都見D冇罩大媽

行山安全過返工
聽日我請左假郊遊呼吸新鮮空氣

明明係幾萬個免檢疫入境造成 , 但就有人幫支那 spin 到去行山人士度

水泉澳廢老好鍾意行上後山, 仲要無一個講廣東話 !

智識水平低既人係會認為人少唔洗口罩

成個水泉澳都係蝗國低等生物

玩玩具玩到攰咪叫timeout抖陣囉
唔會劇烈到有痰出

拉
風向撚

巴打好有偵探頭腦

睇啲地點係match
亦可以係開關之後多咗好多人入嚟，當中有行山撚

佢無講錯
岀邊食煙屌行山屌做公務員屌開黃店就人血饅頭所以屌

想問邊度有得睇最新染疫大廈名單?

行山嘅人大部分跨區行，唔會淨係行自己屋企後山
係行山個陣感染嘅，就全港十八區都中啦
如果係住慈雲山嘅本身有，行唔行山都中嫁啦
講到上兩個星期啲人日日留喺屋企，除咗行山撚以外
同埋點解釋只有個頭嘅山先爆？

樓主唔係想spin走跨境/ 放21萬人入境 搞到大爆發
就係眾人皆醉我獨醒個隻

終於有pr入嚟話樓主神探
信政府，唔怕

廢老：報咗咪害死班行山友

咁又會唔會每朝排隊攞免費報紙嗰陣中

幾時到西貢爆，屌你仲成堆港豬入西貢玩水

呢啲地點少食肆，真係晨運客多，假日行山嘅通常都揀樓主講嘅路線

最近咁熱又咁曬
d女又冇得wfh
唔覺
似係廢老問題
落街見十個廢老三四個都戴唔好/冇戴

水泉澳邨未起時
父母都帶我行過
咁多年嚟都有一家大細行
小兒科路線嚟

天馬苑仲有隔離樂富橫頭磡果頭暫時都未有事

你咁講大埔就大爆發咗啦
個個星期一大班行山裝廢中老
出發前已經唔戴口罩